\documentclass{frederico}

\author{CARLOS ANDRÉ BOHN BRANDT}
\title{Alemão}

\begin{document}
Schreibe in den Perfekt
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Wir backen einen Kuchen}: Wir haben einen Kuchen gebacken.
	\item \textbf{Wir spielen Tischtennis im Keller.}: Haben wir Tischtennis im Keller gespielt.
	\item \textbf{Kiki nimmt den Kuchen raus.}: Glücklicherweise hat Kiki ihn rechtzeitig rausgenommen.
	\item \textbf{Es regnet am Donnerstag.}: Am Donnerstag hat es den ganzen Nachmittag geregnet.
	\item \textbf{Frau Battle bekommt eine Vase.}: Frau Battle hat von uns  eine schöne Vase bekommen.
	\item \textbf{Ich halte gut im Tor.}: Ich habe ganz gut gehalten.
	\item \textbf{Unsere Mannschaft gewinnt.}: Unsere Mannschaft hat 18:14 gewonnen!
	\item \textbf{Wir machen eine Spazierfahrt.}: Vorgestern, am Samstag, haben wir eine Spazierfahrt durch den Stadtpark gemacht.
	\item \textbf{Ich helfe Raimer im Garten.}: Als wiederzu Hause waren, habe ich Rainer noch im Garten geholfen.
	\item \textbf{Ich mähe den Rasen.}: Ich habe den Rasen gemäht.
	\item \textbf{Wir schlafen lange.}: Wir haben lange geschlafen.
	\item \textbf{Wir sehen noch ein bisschen fern.}: Wir haben noch ein bisschen ferngesehen...
	\item \textbf{Ich habe mit meine Freunden eine Baumbude.}: Dort habe ich mit meinen 'Freunden Sven und Frank eine Baumbude gebaut.
	\item \textbf{Wir fahren Skateboard.}: Letzten Dienstag sind wir fast den ganzen Nachmittag Skateboard gefahren.
	\item \textbf{Wir springen mit Skateboards.}: Mit den Skateboards sind wir dann gesprungen.
\end{enumerate}

\begin{description}
	\item [Wanderung]Caminhada
	\item [entlang]ao longo de
	\item [Umweltsünden]Atentados contra o meio ambiente
	\item [Feldweg]Caminho pelo campo
	\item [Müll]Lixo
	\item [Sprühdosen]Garrafas de aerossol
	\item [Plastiktüten]Sacola de Plástico
	\item [Handschuh]Luva
	\item [Fahrradteile]Peça de Bicicleta
	\item [Regenschirm]Guarda-chuva
	\item [Autoreifen]Pneu de carro
	\item [Ufer]Margem (do rio)
	\item [Ölklumpen]Mancha de óleo
	\item [der Mage]Estômago
	\item [unterhalb]abaixo de
	\item [Graben]Valeta
	\item [dampfte]Passado de dempften - Fumegar
	\item [leiten]dirigir/orientar para
	\item [Elbe]Rio Elba
	\item [Elbwasser]água do Rio Elba
	\item [Seife]Sabão (espuma, lava-roupas, detergentes...)
	\item [Waschmittel]Sabão em pó
	\item [Wäsche]Roupas
	\item [Stellen]Lugares
	\item [schäumen]Espumar
	\item [Sandstrand]Areia da Praia
	\item [Glasscherben]Cacos de vidro
	\item [herumlagen]Deitados por ai
	\item [Plastikabfall]Lixo plástico
	\item [Schiff]Navio
	\item [verrottet]apodrece
\end{description}

\textbf{Tradução:}
Durante a última viagem para Cuxhaven nós, da Turma 7b, fizemos uma caminhada ao Rio Elba. Nós também vimos muitos atentados ambientais. 

Em um caminho pelo campo, alguém jogou fora seu lixo: embalagens de aerossol vazias, sacolas plásticas cheias, uma luva estragada, peças de bicicleta enferrujadas, um guarda-chuva velho e até mesmo pneus de carro ficaram embaixo de uma árvore.

Nas margens do rio Elba, encontramos manchas de óleo preto e aves mortas. Elas provavelmente receberam óleo em seus estômagos. Queriam limpar o óleo das penas e em seguida morreram.

Abaixo de uma fábrica, vimos uma vala onde a água fumegava. Quando a água é tão quente, não se deve redirecioná-la ao rio. Devem ainda morrer mais peixes?

Na água do rio Elba tem muito sabão e alguns lugares têm sabão em pó. As pessoas usam sabão em pó demais para lavar roupas?

\begin{enumerate}
	\item Ich sehe einen kaputten Fernseher.
	\item Ich sehe einen zerbrochenen Stuhl.
	\item Ich sehe ein zerrissenes Buch.
	\item Ich sehe einen fleckigen Hut.
	\item Ich sehe eine geöffnete Vogelkäfig. 
	\item Ich sehe eine zerrissene Zeitung.
	\item Ich sehe ein schiefes Rad.
	\item Ich sehe eine zerbrochene Schaufel.
	\item Ich sehe eine kaputte Gitarre.
	\item Ich sehe eine alte Schallplate.
	\item Ich sehe einen roten Regenschirm.
	\item Ich sehe einen verbeulten Stiefel.
	\item Ich sehe einen schmutzigen Eimer.
	\item Ich sehe eine gebrauchte Flasche.
	\item Ich sehe ein kaputtes Heizgerät.
	\item Ich sehe zerbrochenen Kleiden.
	\item Ich sehe einen gelangweilt Autoreifen.
	\item Ich sehe eine kleine Uhr.
	\item Ich sehe einen offen Briefumschlag.
	\item Ich sehe ein kaputtes Radio.
	\item Ich sehe eine bunte Skulptur.
	\item Ich sehe eine weiße Tasse.
\end{enumerate}

\section{Was kannst du für die Umwelt tun:}

\begin{enumerate}
	\item mussen dürfen können sollen
\end{enumerate}



\end{document}
